<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>面试 on yuvenhol的技术苦旅</title>
    <link>https://yuvenhol.github.io/%E9%9D%A2%E8%AF%95/</link>
    <description>Recent content in 面试 on yuvenhol的技术苦旅</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language><atom:link href="https://yuvenhol.github.io/%E9%9D%A2%E8%AF%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>简历</title>
      <link>https://yuvenhol.github.io/%E9%9D%A2%E8%AF%95/%E7%AE%80%E5%8E%86/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yuvenhol.github.io/%E9%9D%A2%E8%AF%95/%E7%AE%80%E5%8E%86/</guid>
      <description>个人信息 于文浩/男/1994
本科/泰山学院自动化专业
籍贯：山东
住址：朝阳-酒仙桥
工作年限：5年
求职方向：java服务端开发
手机：18612836421
Email: yuvenhol@email.cn
技能清单 后端框架：Spring Boot +Spring Cloud
开发环境：Linux、Windows、MacOS
消息队列：Kafka
数据库：MySQL/ES/MongoDB/Redis
版本管理：Svn/Git
其他语言：Python、GO
个人优点 有着良好的团队精神，积极参与需求讨论，能从用户角度考虑问题，并给予技术实现方案。
能够主动承担任务，有较强执行力，及时为运营解决问题，与产品探讨优化方案，保证又快又好上线。
工作经历 完美世界控股集团有限公司 （ 2018年8月 ~ 至今 ） 全未来项目（2020.3~至今） 所用技术： SpringCloud、MySQL、ElasticSearch、Kafka、Redis
项目介绍： 全未来项目是一个为用户提供安排未来生活的资讯平台，包括剧本杀、密室逃脱等活动的组团约玩，演唱会、脱口秀、漫展、特殊影厅等活动门票售卖，以及线上线下的抽奖活动。基于SpringCloud，分为客户端主服务、社区服务、商城主服务、商城后台、运营后台、以及第三方服务等几个微服务系统。主要业务数据存储于MySQL中，复杂查询、基于位置信息查询、大文本的数据从MySQL中抽取聚合再刷到ES中，使用Redis做缓存和分布式锁，Kafka做消息队列对复杂处理削峰。
工作内容： 主要负责app、小程序和中台接口的开发，第三方接口对接，以及工作任务的安排。
app&amp;amp;小程序:首页、附近页、详情页、客户端内容生产、发帖与评论相关接口。
内容生成平台：主体内容生产、机器审核、人工审核，权限校验，个人信息与社区内容的审核。
内容管理平台：运营工具、数据分发标签，地区、场所、商圈、品牌等基础数据管理，后台用户权限管理。
商城后台：商品管理、订单管理、商家管理、用户权限管理。
收获： 在这个项目中，我提升了视野，学会了从团队的角度思考问题。通过对业务的深度参与得到了更深的理解，这有助于对更精准的抽象数据结构和写出贴合实际的业务代码，减少与产品反复沟通，提高整体团队效率。我因此受益匪浅，也赢得了产品和领导们的一致好评。
全历史项目（2018.8~2020~3） 所用技术： SpringCloud、MySQL、MongoDB、ElasticSearch、Kafka、Redis
项目介绍： 全历史是一个为历史爱好者学习交流分享的平台，包含关系图谱、疆域变迁、历史规律、各种专业史、以及艺术作品等。项目基于SpringCloud，大文本和爬虫数据存住在MongoDB中，业务数据主要存住在MySQL，有复杂查询需求会同步数据到ES中，频繁访问以及处理时间较长的数据使用Redis做缓存，使用Kafka做消息队列对复杂处理削峰。
工作内容： 我主要负责app和中台接口的开发，以及数据的爬取和清洗。项目的数据由运营人员编写和网络抓取数据组成。在爬虫开发资源不够的时候，我负责了网络数据爬取解析存储。后来开发了科技史、战争史、美术史等专业史的内容生产平台、外包审核系统、app端接口，以及一些文字转语音、音视频拼接、地理位置信息查询等第三方服务的对接。项目起初是单体服务，随着业务的发展逐渐显得过于臃肿对开发调试部署都带来了不便，我接手以后率先进行了微服务改造，梳理可拆分业务，旧服务代码剥离，切换到新服务。
收获： 上手掌握了SpringCloud相关技术栈，养成了较良好的开发习惯，与各端开发人员、产品运营形成了默契的配合。
北京康健德科技有限公司 （ 2018年4月 ~ 2018年8月 ） 健康评估项目 所用技术： SpringCloud、MySQL、Redis
项目介绍： 与各大体检机构合作，对用户历年体检数据进行比对得到结合专业医师对用户身体发展状况进行评估，根据评估结果推送相关产品。项目是基于SpringBoot单体应用，使用mysql作为数据库，redis做缓存。
工作内容： 数据评估工具开发，计算身体状况得分，推荐对应商品。
浩鸿达科技发展股份公司 （ 2016年7月 ~ 2018年3月 ） 电子会计档案系统： 项目介绍： 开发专业具有收集归档、档案管理、保管、检索利⽤、鉴定销毁、统计、系统管理等模块 在内的功能完善的会计档案系统。并针不同财务系统开发数据抽取接口，对数据进行ETL，整理到档案系统⽣成PDF⽂件，加盖数字签章。</description>
    </item>
    <item>
      <title>面试题整理</title>
      <link>https://yuvenhol.github.io/%E9%9D%A2%E8%AF%95/%E9%9D%A2%E8%AF%95%E9%A2%98%E6%95%B4%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yuvenhol.github.io/%E9%9D%A2%E8%AF%95/%E9%9D%A2%E8%AF%95%E9%A2%98%E6%95%B4%E7%90%86/</guid>
      <description>Redis 缓存雪崩、缓存击穿、缓存穿透的概念和解决方案 缓存雪崩： 描述： 大量缓存集中失效，查询数据量很大，引起数据库压力过大。 解决方案：
缓存数据的过期时间设置随机，防止同一时间大量数据过期现象发生。 设置热点数据永远不过期。 缓存击穿： 描述: 缓存击穿是指缓存中没有但数据库中有的数据（一般是缓存时间到期），这时由于并发用户特别多，同时读缓存没读到数据，又同时去数据库去取数据，引起数据库压力瞬间增大，造成过大压力 解决方案：
设置热点数据永远不过期。 加互斥锁，解锁后重入。 缓存穿透： 描述 大量访问数据库中不存在缓存中也不存在的数据，导致数据库压力过大，也是攻击的一种手段。 解决方案：
接口层增加校验，如用户鉴权校验，id做基础校验，id&amp;lt;=0的直接拦截； 从缓存取不到的数据，在数据库中也没有取到，这时也可以将key-value对写为key-null，缓存有效时间可以设置短点，如30秒（设置太长会导致正常情况也没法使用）。这样可以防止攻击用户反复用同一个id暴力攻击 如何实现接口幂等 token方式 先下发token，完成之后再清除token
乐观锁 基于乐观锁来控制版本
分布式事务 1、2pc</description>
    </item>
  </channel>
</rss>